%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Title: SOP LaTeX Template
%% Author: Soonho Kong / soonhok@cs.cmu.edu
%% Created: 2012-11-12
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Requirement:
%%     You need to have the `Adobe Caslon Pro` font family.
%%     For more information, please visit:
%%     http://store1.adobe.com/cfusion/store/html/index.cfm?store=OLS-US&event=displayFontPackage&code=1712
%%
%% How to Compile:
%%     $ xelatex main.tex
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[letterpaper]{article}
\usepackage[letterpaper,margin=1.75in,noheadfoot]{geometry}
\usepackage{sans, color, enumerate, sectsty}
\usepackage[normalem]{ulem}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                      YOUR INFORMATION
%
%      PLEASE EDIT THE FOLLOWING LINES ACCORDINGLY!!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\soptitle}{Personal Statement \& Summary}
\newcommand{\yourname}{Vicente Abarca Fernandez}
\newcommand{\youremail}{viabfer@gmail.com}

\usepackage[bookmarks, colorlinks, breaklinks,
pdftitle={\yourname - \soptitle},pdfauthor={\yourname}, unicode]{hyperref}
\hypersetup{linkcolor=magneta,citecolor=magenta,filecolor=magenta,urlcolor=[named]{WildStrawberry}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                      Title and Author Name
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\begin{center}{\huge \scshape \soptitle}\end{center}
\begin{center}\vspace{0.2em} {\Large \yourname\\}
  {\youremail}\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                      SOP Body
% NOTE: Use \amper instead of \&
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{Carta de presentación}

Inicié mi carrera profesional cursando los estudios de ingeniero técnico industrial y pronto descubrí que la electrónica era mi pasión. Decidí ampliar mis conocimientos los estudios de Telecomunicaciones y Bioingeniería y con estancias en países tales como Suecia y Chile.

Compaginando mis estudios y de la mano del ITE (Instituto de Tecnología Eléctrica)  aproveché para adquirir experiencia en áreas tales como la industria, la certificación, los sistemas contra sobretensiones y sobreintensidades y el diseño de producto, donde participé en proyectos tan diversos como diseño de dosímetros de radiación o diseño de analizadores de redes.

Tras acabar mis estudios superiores me embarque en una nueva aventura de la mano de Labhuman (anterior Mediclab y actual LabLENI), en donde trabajé en proyectos relacionados con nuevas tecnologías inmersivas, realidad virtual, realidad aumentada e interfaces naturales aplicadas a campos como la psicología, la terapia, la estimulación sensorial y medida del comportamiento, el marketing, el management, etc. Fue aquí donde desarrolle mis capacidades como programador de alto nivel y de sistemas empotrados.

Finalmente y tras mas de siete años trabajando en el ámbito de la universidad, la oportunidad de dar el salto al sector privado se materializo en Celestica, empresa con carácter multinacional y amplia experiencia en sectores como el aeroespacial, healthcare, comunicaciones, energía, consumo, etc, donde sigo trabajando en la actualidad.

Mis principales funciones abarcan desde el diseño de producto hasta el desarrollo de los test funcionales de post-producción, pasando por el diseño de la arquitectura del software, la certificación, la verificación y la gestión del proyecto.

En resumen, con mas de diez años de experiencia en áreas tan diversas como son el I+D y la industria, en sectores como la bioingeniería, la visión artificial, la realidad virtual, el procesamiento de imagen, las interfaces naturales, el diseño de nuevo producto, el testing de certificación, testing de producción y un largo etcetera, me defino como una persona versátil, abierta a nuevos retos, conocimientos y experiencias.

\section*{Personal Statement}
asfd


\section*{Cover letter}


Dear Mr/Ms recruiter:

I'm writing to express my interest in the recently advertised role of "Firmware Development Engineer" for the Valencia'a area. I believe I could bring valuable skills and experience to Analog Devices Valencia that would make me an ideal fit for this position.

I have more than 10 years of experience as a SW / FW engineer and at this moment I have worked in such different areas as R\&D and industry and in sectors such as bioengineering, artificial vision, virtual reality, image processing, natural interfaces, design of new products, certification tests, production tests and a long etcetera that provide me with a great experience for the position.

More specifically and regarding the job, I have experience in the design, development and testing of SW / FW for medical, maritime, aerospace and communications products of clients such as Roche, Biomerieux, Daktari Diagnostics, Thales, Utas, Inmarsat, Kongsberg / Simrad, etc.

On the other hand, my experience in the university like a R\&D engineer (with some works and studies around the healthcare area) provides me with a great overview and skills to meet the requirements of the position.

Thank you for taking the time to consider my application, and I look forward to hearing from you.

Yours sincerely,

Vicente Abarca


\section*{Resumen}
Con mas de diez años de experiencia en áreas tan diversas como son el I+D y la industria y en sectores como la bioingeniería, la visión artificial, la realidad virtual, el procesamiento de imagen, las interfaces naturales, el diseño de nuevo producto, el testing de certificación, testing de producción y un largo etcetera, me defino como un friki apasionado por la electrónica y la programación, inquieto, versátil y abierto a nuevos retos, conocimientos y experiencias que me permitan seguir creciendo como persona.

\section*{Summary}
With over ten years of experience in such diverse areas as R\&D and industry and in sectors such as bioengineering, artificial vision, virtual reality, image processing, natural interfaces, new product design, certification testing, production testing and a long etcetera, I define myself as a electronics and programming freak, restless, versatile and open to new challenges, knowledge and experiences that help me to continue growing as a person.


\end{document}